\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{a4wide}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{lscape}
\usepackage{color}
\usepackage[protrusion=true,expansion]{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{accents}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[calcwidth]{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,
        left=15mm,
        right=15mm,
        top=15mm,
        bottom=15mm}
%\usepackage[Conny]{fncychap}

\definecolor{lcolor}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linktoc=all,
    linkcolor=black,
}

\usetikzlibrary{positioning, calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,angles,quotes}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{shapes.misc}
\usetikzlibrary{intersections,through,backgrounds}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{arrows}
%\usepgfplotslibrary{clickable}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem*{lemma*}{Lemma}
\newtheorem{cor}[theorem]{Korollar}
\newtheorem*{cor*}{Korollar}
\newtheorem{prop}[theorem]{Proposition}
\setlength{\parskip}{1em}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem*{definition*}{Definition}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{bemerkung}[theorem]{Bemerkung}
\newtheorem*{bemerkung*}{Bemerkung}
\newtheorem{bsp}[theorem]{Beispiel}
\newtheorem*{remark*}{remark}
\newtheorem{remark}{remark}

\numberwithin{equation}{section}

\newcommand{\norm}[1] {
\left|\left| #1 \right|\right|
}

\newcommand{\hnorm}[1] {
\left|\left|\left| #1 \right|\right|\right|
}

\newcommand{\colvec}[1]{
\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\vect}[1]{
\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\skprod}[2]{
\left \langle #1,#2 \right \rangle
}
\newcommand{\abs}[1] {
\left| #1 \right|
}

\newcommand{\br}[1] {
\left( #1 \right)
}

\newcommand{\R}[0] {
\mathbb R
}

\newcommand{\Z}[0] {
    \mathbb Z
}

\newcommand{\N}[0] {
    \mathbb N
}

\newcommand{\F}[0]{
    \mathcal F
}

%\newcommand{\sup}[1]{
%    \underset{\text{sup}}{$1} \
%}

\newcommand{\srmatrix}[1] {
\left( \begin{smallmatrix} #1 \end{smallmatrix} \right)
}

\newcommand{\mtitle}[1] {
    \begin{center}
        \large{\textbf{#1}}
    \end{center}
}

\newcommand{\Index}[1]{#1\index{#1}}

\newcommand{\mim}[1] {
\underline{\textbf{#1\index{#1}}}
}

\newcommand{\C}[0]{
    \cdot
}

\newcommand{\pa}[1] {
    \par{\textbf{#1}}
}

\newcommand{\tvmark}[3] {
    \draw[] (#1,0.1+#2) -- (#1,-0.1+#2) node[anchor =north] {\small #3};
}
\newcommand{\thmark}[3] {
    \draw[] (#1+0.1,#2) -- (#1-0.1,#2) node[left] {\small #3};
}

\newcommand{\tvnmark}[3] {
    \draw[] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #3};
}

\newcommand{\tlbar}[5]{
    \draw[thick] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #4} -- (#1,#3) node[above] {#5};
    \draw[thick] (#1-0.1,#3) -- (#1+0.1,#3);
}

\newcommand{\filter}[1] {
\begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    #1\\
    \hline
\end{tabular}
}
\newcommand{\quo}[1] {
\glqq #1 \grqq
}

\newcommand{\x}[0] {
    \boldsymbol{x}
}
\newcommand{\y}[0] {
    \boldsymbol{y}
}

\newcommand{\mat}[1] {
\begin{pmatrix} #1 \end{pmatrix}
}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
language=Matlab,
aboveskip=10mm,
belowskip=10mm,
showstringspaces=false,
columns=flexible,
basicstyle={\small\ttfamily},
numbers=left,
identifierstyle=\color{black},
numberstyle=\small\color{gray},
keywordstyle=\color{blue},
commentstyle=\color{dkgreen},
stringstyle=\color{mauve},
breaklines=true,
breakatwhitespace=true,
tabsize=2}

%Font
%\usepackage{tgadventor}
%\renewcommand*\rmdefault{cmss}
\makeindex

\begin{document}

\begin{center}
	\Huge \underline{Notizen}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item[\textbullet] fibham.m
	      \begin{lstlisting}
function [v] = fibham(n)
if n==0
    v=1;
elseif n==1
    v=[1,0]; 
else
    v=[fibham(n-1),fibham(n-2)];
end
end
	      \end{lstlisting}
	\item[\textbullet] skript.m
	      \begin{lstlisting}
for n=1:1000
A=diag(ones(1,n-1),1) + diag(v(1:n)) + diag(ones(1,n-1),-1);
B=inv(A);
M1(n)=norm(B,1);
M2(n)=norm(B,2);
end

[max1,n1]=max(M1);
[max2,n2]=max(M2);

disp([max1,n1]);
disp([max2,n2]);
	      \end{lstlisting}
	      
	\item[\textbullet] Resultat:
	      \begin{lstlisting}
13.3331997491317   232
7.89174761139516   465
	      \end{lstlisting}
	      
\end{enumerate}

\section{LimOps.}

\begin{definition*}[Grenzwort]
	$v$ ist ein Grenzwort von $f$ falls für eine Folge $\abs{(h_n)_{n \in \N}} \to \infty$
	\[ \underset{n \to \infty}{lim} f(i + h_n) = v(i), \forall  i \in \N \]
	gilt.
\end{definition*}

\section{Teilworte}

\begin{definition*}[Faktor]
	Das Wort $w$ heißt Faktor von $f$, wenn Wörter $\alpha, \beta$ existieren, so dass $f=\alpha \circ w \circ \beta$. Die Menge aller Faktoren wird mit $F(f)$ bezeichnet.
\end{definition*}

\begin{theorem}\label{Grenzwort Faktoren}
	Sei $v$ ein Grenzwort $f$, dann gilt $F(v) = F(f)$
\end{theorem}

\begin{proof} \
	\begin{enumerate}
		\item[\textbullet] Sei $u \in F(v)$ ein Wort der Länge $k$, da $\underset{n \to \infty}{lim} f(i + h_n) = v(i), \forall  i \in \N$ existiert für jedes $i$ ein $n_i$, so dass für alle $n \geq n_i$ $f(i+h_{n})=f(i+h_{n_i})=v(i)$, wähle also nun $n^{max}_k=\underset{i=1,...,k}{max}(n_i)$. Somit gilt das für alle $i \leq k, \ v(i)=f(i+h_{n^{max}_k})$, somit muss $u$, da es ja in den erste $k$ Buchstaben von v enthalten ist ein Faktor von $f$ sein.
		\item[\textbullet] Sei $u \in F(f)$ ein Teilwort das im $k$ langen Fibonacciwort enthalten ist, aufgrund der Bildungsvorschrift für das $k$-te Fibonacci wort, $f_{k+1}=f_{k} \circ f_{k-1}$ folgt das der Abstand zwischen den Punkten an denen das $k$ lange Fibonacciwort auftritt durch $3 \cdot |f_{k+1}|$ begrenzt ist (Alternativ: Folge der Fibonacciwörter lässt sich durch $f_{k}$ und $f_{k+1}$ ausdrücken). Wählt man nun $l:=n^{max}_{3 \cdot |f_{k+1}|}$, so gilt $v(i)=f(i+h_l), \ i \in \{1,...,l\}$ gegeben, da $u$ per Konstruktion ein Teilwort von $f(i+h_l) \ i \in \{1,...,l\}$ muss $u$ auch ein Teilwort von $v$ sein.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}
    \[f(i)=\chi_{[1-\alpha,1)} (i \alpha \  mod \ 1)\]
\end{definition}

\section{Darstellung der LimOps.}

\begin{theorem}
	Sei $v$ ein Grenzwort von $f$, dann existiert ein $\phi \in [0,1) : v(i) = \chi_{[1-\alpha,1)} (\phi + i \alpha \  mod \ 1)$ oder ${v}(i) = \chi_{(1-\alpha,1]} (\phi + i \alpha \  mod \ 1)$. Hierbei wird die $1$ mit der $0$ identifiziert.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Da gilt, dass $\underset{n \to \infty}{lim} f(i + h_n) = v(i)$ für jedes $i$ ab einem gewissen $n_i$ konstant ist definieren wir $n_i^{max} = \underset{j=1,...,i}{max}(n_j)$ wir von der Folge $h_n$ eine Teilfolge $l_n$ so dass $(\alpha \cdot l_{n}) \ mod \ 1$ gegen $\phi \in [0,1]$ konvergiert. Das solch eine Folge existiert ist durch den Satz von Bolzano Weierstrass garantiert. Jetzt wird betrachtet was passiert wenn wir die Folge $l_n$ in $f(i+l_n)$ einsetzen.

    Da gilt
    \[f(i+l_n)=1 \iff 1-\alpha < (\alpha i + \alpha l_n) \mod 1 < 1\]
    folgt dass für die $i$ für die $(\alpha i + \alpha l_n) \mod$ nicht gegen $1-\alpha$ oder $1$ konvergiert sich $v(i)$ als $v(i) = \chi_{[1-\alpha,1)} (\phi + i \alpha \  mod \ 1)$ darstellen lässt. Hierbei es egal ob die Klammern $[)$, $(]$, $[]$ oder $()$ lauten da für genau diese $i$s die Konvergenz gegen $1 - \alpha$ oder $1$ vorliegt. Um den Beweis zu vollenden bleibt also noch zu zeigen, dass $[]$ und $()$ nicht auftreten können. Dies kann nicht passieren da sonst die Folgen 111 und 00 auftreten würden.
\end{proof}
\begin{proof}

	Wie in Theorem \ref{Grenzwort Faktoren} definiere $n_i^{max} = \underset{j=1,...,i}{max}(n_j)$ und wähle eine Teilfolge von $(h_{n_i^{max}})_{n \in \N}$ genannt $(l_n)_{n \in \N}$, so dass $(\alpha \cdot l_{n}) \ mod \ 1$ gegen $\phi \in [0,1]$ konvergiert (Bolzano Weierstrass). Wir betrachten nun zu einem gegebenem $i$ die Funktionen:
    
	\[g_i(x)=\chi_{[1-\alpha,1)} ((x+(i \cdot \alpha) \ mod \ 1) \ mod \ 1), g:[0,1) \to \{0,1\}\]
	
	\[\bar{g}_i(x)=\chi_{(1-\alpha,1]} ((x+(i \cdot \alpha) \ mod \ 1) \ mod \ 1), g:[0,1) \to \{0,1\}\]
		
	Beide sind stetig auf $[0,1) \backslash \{1- (i \cdot \alpha) \ mod \ 1,P \}$, wobei \[P:=\begin{cases}
			1 - \alpha - (i \cdot \alpha) \ mod \ 1 & \text{falls} \ 1 - \alpha - (i \cdot \alpha) > 0 \\
			2 - \alpha - (i \cdot \alpha) \ mod \ 1 & \text{sonst}
			\end{cases}\]
			    
	Es existieren nun mehrere Fälle, wobei nur der erste mehr als einmal auftreten kann($\alpha$ ist irrational).
			
    \begin{enumerate}
        \item Falls gilt, dass $\phi \neq 1- (i \cdot \alpha) \ mod \ 1$ und $\phi \neq P$, folgt, dass:
                
            \[\underset{n \to \infty}{lim} g_i( (\alpha \cdot l_{n}) \ mod \ 1 ) = g_i(\phi)=\bar{g}_i(\phi)\]
            
            und somit gilt für diese $i$: \[\underset{n \to \infty}{lim} f(i + h_n) = \underset{n \to \infty}{lim} g_i( (\alpha \cdot l_{n}) \ mod \ 1 ) = g_i(\phi) = \bar{g}_i(\phi) = v(i) = \bar{v}(i)\]
            
        \item Falls $\phi = 1- (i \cdot \alpha) \ mod \ 1$

        \begin{enumerate}
            \item Falls $v(i) = 1 \Rightarrow \underset{n \to \infty}{lim} f(i + h_n) = f(i+l_i) = v(i) \Rightarrow$ \[v(i)= \chi_{(1-\alpha,1]} ((\phi+i \cdot \alpha) \ mod \ 1)\] oder
            \[v(i)= \chi_{[1-\alpha,1]} ((\phi+i \cdot \alpha) \ mod \ 1)\]

            Angenommen der 2. Fall tritt auf würde dies Bedeuten, dass $v(i)=1$ und $v(i-1)=1$ und $v(i-2)=1$, was ein widerspruch darstellt.
            \item Falls $v(i) = 0$ folgt analog:
            \[v(i)= \chi_{[1-\alpha,1)} ((\phi+i \cdot \alpha) \ mod \ 1)\] oder
            \[v(i)= \chi_{(1-\alpha,1)} ((\phi+i \cdot \alpha) \ mod \ 1)\]

            Angenommen der 2. Fall tritt auf würde dies Bedeuten, dass $v(i)=0$ und $v(i+1)=0$, was ein widerspruch darstellt.
        \end{enumerate}

        \item Falls $\phi = P$ folgt die Behauptung analog.
    \end{enumerate}
			
			    
			    
%Es folgt, dass $\chi_{[1-\alpha,1)}((l_n + i) \cdot \alpha \ mod \ 1)$ stetig ist, außer in den Fällen, in den ein $i \in \Z$ existiert, do dass $\phi = 1- (i \cdot \alpha) \ mod \ 1$ oder $(\phi + i \cdot \alpha) \ mod \ 1 = 1 - \alpha$

112
% \begin{center}
%     \color{red}
%     \boxed{\text{Angenommen $\not \exists i: \phi = 1 - ( i \cdot \alpha \ mod \ 1)$ und $(\phi + i \cdot \alpha) = 1 - \alpha$ }}
%     \color{black}
% \end{center}
% Und somit gilt, das $\underset{n \to \infty}{lim} \chi_{[1-\alpha,1)}(\underbrace{(l_n + i) \cdot \alpha \ mod \ 1}_{((l_n \cdot \alpha) mod \ 1 + (i \cdot \alpha) mod \ 1) mod \ 1}) = \underset{n \to \infty}{lim} \chi_{[1-\alpha,1)}((\phi + i) \cdot \alpha \ mod \ 1)$ augrund der Stetigkeit.
\end{proof}
            

\begin{center}
    {\Large Approximation}
\end{center}

\begin{enumerate}[label = \textbullet]
    \item Berechnung von $\norm{A_n^{-1}}$ mittels Singulärwerten:

    \begin{lstlisting}
v=fibham(20);
M2=zeros(1,1000);
for n=1:1000
    A=diag(ones(1,n-1),1) + diag(v(1:n)) + diag(ones(1,n-1),-1);
    M2(n)=1/min(svds(A,10,'smallest'));
end
    \end{lstlisting}
\end{enumerate}

%\pgfplotstableread{Programs/data.txt}{\data}
%\pgfplotstableread{Programs/data2.txt}{\data2}

% \afterpage{%
% %\pagenumbering{gobble}
% \newgeometry{margin=0.3cm}
% \begin{landscape}
% \begin{center}
%     \begin{tikzpicture}
%         \begin{axis}[
%             title= {$\norm{A^{-1}_n}, \ n \in \{1, ..., 1000\}$},
%                 width=29cm,height=20cm,
%                 mark=square*,
%                 grid=both,
%                 minor x tick num=5,
%                 minor y tick num=5,
%                 xtick={0,200, ..., 3000},
%                 enlarge y limits=0.1,
%                 cycle list name=exotic,
%                 enlarge x limits=0.01
%             ]
%             \addplot+[scatter, mark size=2pt, scatter src = explicit, only marks] table[x=xcol,y=ycol,meta=ycol] {Programs/data1.txt};
%         \end{axis}
%     \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{landscape}
% \clearpage
% \restoregeometry
% }
% \newpage
% \afterpage{%
% \newgeometry{margin=0.3cm}
% \begin{landscape}
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}
%     \begin{axis}[
%             title= {$\norm{A^{-1}_n}, \ n \in \{1000, ..., 1200\}$},
%             width=29cm,height=20cm,
%             cycle list name=black white,
%             mark=square*,
%             grid=both,
%             colormap/hot,
%             minor x tick num=10,
%             minor y tick num=5,
%             xtick={1000,1020,...,1200},
%             enlarge y limits=0.1,
%             enlarge x limits=0.01
%         ]
%         \addplot+[scatter, mark size=2pt, scatter src = explicit, only marks] table[x=xcol,y=ycol,meta=ycol] {Programs/data1.txt};
%     \end{axis}
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{landscape}
% \clearpage
% \restoregeometry
% \newpage
% }
% \clearpage
% \newpage


% \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
%     \begin{center}
%         \underline{\Large Einseitig}
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
% 	\begin{center}
%         \underline{\Large Zweiseitig}
% 	\end{center}
% \end{minipage}

% \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
%     \begin{center}
%         \[A_{10} = \left(\begin{array}{cccccccccc} 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \end{array}\right)\]
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
%     \begin{center}
%     \[A_{10} = \left(\begin{array}{cccccccccc} 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1\\ 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \end{array}\right)\]
% 	\end{center}
% \end{minipage}

% \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
%     \begin{center}
%         \underline{\Large Einseitig}
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
% 	\begin{center}
%         \underline{\Large Einseitig}
% 	\end{center}
% \end{minipage}

% \begin{minipage}[c]{0.48\textwidth}
%     \begin{center}
%         \begin{lstlisting}
% fileID = fopen('datanueinseitig.txt','w');
% fprintf(fileID,'xcol ycol error \n');

% for n=10*[10:1000]
% Fib=sturm(n);
% Fib=ones(n+1,n)-Fib;
% A=zeros(n+1,n);
% %A(1,1)=1;
% A(n+1,n)=1;
% sv=zeros(1,n+1);

% for l=1:n+1
%     A(1:n,:)=diag(ones(1,n-1),1)+...
%     diag(Fib(l,:))+diag(ones(1,n-1),-1);
%     sv(l)=min(svds(A,100,'smallest'));
% end

% [val,nv]=min(sv);
% delta = 4*sin(pi/(2*n+2));

% iv=[1/(val),1/(val-delta)];

% fprintf(fileID,'%d %f %f \n',n,(iv(2)+iv(1))/2,abs(iv(2)-iv(1)));

% end
%                 \end{lstlisting}
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \hspace{0.04\textwidth}
% \begin{minipage}[c]{0.48\textwidth}
%     \begin{center}
%         \begin{lstlisting}
% fileID = fopen('datanuzweiseitig.txt','w');
% fprintf(fileID,'xcol ycol error \n');

% for n=10*[10:100]
% Fib=sturm(n);
% Fib=ones(n+1,n)-Fib;
% A=zeros(n+2,n);
% A(1,1)=1;
% A(n+2,n)=1;
% sv=zeros(1,n+1);

% for l=1:n+1
%     A(2:n+1,:)=diag(ones(1,n-1),1)+...
%     diag(Fib(l,:))+diag(ones(1,n-1),-1);
%     sv(l)=min(svds(A,100,'smallest'));
% end

% [val,nv]=min(sv);
% delta = 4*sin(pi/(2*n+2));

% iv=[1/(val),1/(val-delta)];

% fprintf(fileID,'%d %f %f \n',n,(iv(2)+iv(1))/2,abs(iv(2)-iv(1)));

% end
%                 \end{lstlisting}
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \\
% \begin{minipage}[c]{0.47\textwidth}
%     \begin{center}
%         \begin{tikzpicture}
%             \begin{axis}[
%                 title ={Schätzung an $\nu(A)$, Einseitig},
%                 width=9cm,
%                 height=17cm,
%                 grid=both,
%                 colormap/hot,
%                 minor x tick num=5,
%                 minor y tick num=5,
%                 enlarge y limits=0.02,
%                 enlarge x limits=0.02]
%                 \addplot+[error bars, x dir=both,x explicit] table[y=xcol, x=ycol, x error=error] {Programs/datanueinseitig.txt};
%             \end{axis}
%         \end{tikzpicture}
%     \end{center}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
% 	\begin{center}
%         \begin{tikzpicture}
%             \begin{axis}[
%                 title ={Schätzung an $\nu(A)$, Zweiseitig},
%                 width=9cm,
%                 height=17cm,
%                 grid=both,
%                 colormap/hot,
%                 minor x tick num=5,
%                 minor y tick num=5,
%                 enlarge y limits=0.02,
%                 enlarge x limits=0.02]
%                 \addplot+[error bars, x dir=both,x explicit] table[y=xcol, x=ycol, x error=error] {Programs/datanuzweiseitig.txt};
%             \end{axis}
%         \end{tikzpicture}
% 	\end{center}
% \end{minipage}


% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
%     Beste berechnete numerische Einschließung, bei $n=2000$:
%     \[7.70091 \leq \frac{1}{\norm{A^{-1}}} \leq 8.09228\]
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
%     Beste berechnete numerische Einschließung, bei $n=2000$:
%     \[4.94154 \leq \frac{1}{\norm{A^{-1}}} \leq 5.01944\]
% \end{minipage}

% \begin{center}
%     \Large{Zur Berechnung}
% \end{center}

\begin{definition}
    Wir definieren die \mim{Norm} eines Operators $A:X \to Y$ über:

    \[\norm{A} = \sup_{x \in X, \norm{x}_X=1} \norm{Ax}_Y \]
\end{definition}

\begin{definition}
    Analog zu der Norm eines Operators definieren wir die \mim{lower Norm} eines Operators $A:X \to Y$ über:

    \[\nu(A) = \inf_{x \in X, \norm{x}_X=1} \norm{Ax}_Y \]
\end{definition}

Offensichtlich ist die lower Norm, keine echte Norm, da etwa für jeden nicht bijektiven Operator ein Vektor $X \ni v \neq 0$ existiert, so dass $Ax=0$ woraus per Definition Folgt, dass $\norm{A}=0$ obwohl $A \neq 0$, ein klarer Widerspruch zu den Norm Axiomen.

\begin{theorem}
    Es gilt für ein $A \in $, dass
\[\inf_{k \in \Z}\ \nu(A|_{\ell^2(J_k^n)}) - \delta \leq \nu(A) \leq \inf_{k \in \Z}\ \nu(A|_{\ell^2(J_k^n)})\]
wobei
\[ \delta \leq 2 \left( \sup_{j \in \Z} \abs{a_{j+1,j}} + \sup_{j \in \Z} \abs{a_{j-1,j}} \right) \sin \left( \frac{\pi}{2n + 2} \right) \]
\end{theorem}




\end{document}
